Prottokoll sel 14mal Aprillil 1870.
Koos ollid kohto Peawannem  Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed
Jaan Raudmets 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 6.
Kohto ette astus  Kirna Wissowerre Tallitaja  Juhan Kanger ja kaebas, et Mihkel Mäematt on arwata 30 leisika wäärt mõisa ärjapäid warrastand ja Hans Wink on sedda temmale räkinud, et temma on näinud, kui Mihkel Mäematt öse on ärjapea koormaga tulnud. Sepeale läinud Tallitaja ärjapäid otsima ja leidnud neid Mihkel Mäematti aida pealt, ja tulnud siis neid ärjapäid mõisa jure ülles andma; agga selle aia sees, kui Tallitaja on mõisa jures käinud, on Mihkel Mäematt ärjapead aida pealt ärra winud ja neid lauda peäle õlgede tahha ärra matnud, kus naad ka Tallitaja otsimisse abbi on seält üllesse leitud.
 Mihkel Mäematt astus ette ja ütles, et temma on need ärjapead Wätsa walla perremehhe Hans Mihkeldi käest ostnud ja et temma ei olle neid ärja peaid mitte öse tonud, waid hommingo päewa tõuso aego, ja et temma ei olle neid mitte kalunud kui paljo neid on olnud, waid umbes ostnud 2 rubla eest.
Hans Wink astus ette ja ütles et temma ei olle sedda mitte Tallitajale räkinud et Mihkel on ärjapea koormaga öse tulnud ja et temma ei olle sedda mitte näinud, kas Mihkel Mäematt on ärjapäid ostnud, wõi ei.
Hans Mihkeldi astus ette ja ütles, et temma on arwata kahhe sau wäert ärjapäid Mihklile münud kahhe rubla eest ja et se ei olle mitte öse olnud, waid hommingo päewa tõuso aeges.
Mõistetud sai, et Mihkel Mäematt ja Hans Wink peawad mõllemad 2 rubla hõbbetat trahwi walla laekasse maksma sepärrast, et Mihkel on neid ärjapäid pärrast Tallitaja ülle watamist aida peält lauda peale kannud ja ärra peitnud ja Hans Wink sepärrast, et temma on Tallitajale sedda wargust essiteks ülles tunnistand ja pärrast kohto ees sedda taggasi aianud ja ärra salganud.
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul Mihkel Mäematt ja Hans Wink, ja ka Tallitaja Juhhan Kanger; ja se mõistminne on täitetud.
Hans Ehrenwerth XXX
Jaan Raudmets  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
